［化驗賣港］支那全面入侵香港醫務化驗，醫務化驗師委員會係咪死撚咗？

Source：Apple Daily

/本港一直採取單樣本化驗方式，但內地「核酸檢測支援隊」成員近日向官媒直言希望在港「落實」混合樣本化驗。本港醫務化驗所總會主席李偉振昨首度提議，改為採用混合樣本法提升檢測量，即把數份樣本混在一起化驗，若呈陽性才覆檢。

不過，有資深化驗師指混合數份樣本，難找到弱陽性或病毒量低的個案，「呢啲可能係隱形病人，係最需要搵出嘅人」，變相「白做」。雖然內地曾嘗試「五合一」或「十合一」混和樣本化驗，但要本港改變「行規」，猶如賭上化驗行業的聲譽。武漢亞心總醫院董事長謝俊明於訪問時聲稱，已獲港府同意，調派亞心總醫院20至30名化驗師來港協助，指最快本月15日可開展工作。/

班友都冇聲出點解仲要幫佢地

醫療界毒撚

推

佢地都準備失業啦 比大陸取代緊

辛辛苦苦讀個mlt
9日俾大陸人取代
仲要係驗車既
唔知仲以為得大陸有化驗師

特首：支援人員有內地認可資格 化驗所受本港法律規管

行政長官林鄭月娥表示，中央會安排人員到實驗室協助做化驗工作，他們全部符合資格，但會以香港法律為基礎獲得臨時豁免。林鄭月娥說，有關人員在內地已有相關認可資格，並非不合資格而讓他們獲得豁免。她指出，3間國家級檢測機構負責病毒檢測工作，會受本港法律規管，如過程中不幸出錯，3間機構需要負責。食物及衞生局局長陳肇始重申，內地人員有經驗、受過訓練，獲得國家認可資格，他們的資格無可置疑。她說，本港有條例可由食衞局局長作出豁免，強調要與疫情競賽，在非常短時間內擴大檢測能力、符合法規，令檢測人員可協助擴大本港檢測能力，盡快在社區找出傳播鏈。

2020-08-07 16:28:46
Source: RTHK News

垃圾政府真係威水
完美展現如何將香港最出色既一野逐件拆骨
自由
司法權
立法權
醫療體制
下次到咩？